O projeto AMIGA \cite{amiga-auger} (Auger Muons and Infill for the Ground Array) tem como objetivo estender o alcance de detecção do Auger e medir diretamente a componente muônica de EAS. Enquanto o Observatório Pierre Auger estuda UHECR com energias acima de $3\times 10^{18}$ eV, AMIGA foi desenvolvido para detectar chuveiros em torno de $3\times 10^{17}$ eV. Esse projeto consiste de um conjunto de detectores de superfície de radiação Cherenkov, separados por 750 m, cobrindo uma área de 23.5 km$^2$. Cada estação é acompanhada por 30 m$^2$ de cintiladores que estão enterrados a 2.3 m (correspondente a 540 g/cm$^2$) para proteger das partículas eletromagnéticas e contar apenas múons, como mostrado na figura \ref{fig:amiga_detector}. Os contadores,  são compostos de quatro módulos independentes, dois com 5 m$^2$ e dois com 10 m$^2$. Cada módulo é segmentado por 64 tiras de cintiladores plásticos e os fótons são guiados para uma fotomultiplicadora por uma coleção de cabos de fibra ótica.
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../../graphics/auger_amiga/amiga_detector.png}
    \caption{ Configuração das estações do AMIGA, com os detectores de superfície e os módulos de cintiladores enterrados.}
    \label{fig:amiga_detector}
\end{figure}
O projeto AMIGA terá um papel importante na atualização do Observatório Pierre Auger, o AugerPrime mencionado anteriormente.  Fornecerá medidas diretas da componente muônica de EAS, podendo ser utilizada para realizar um ajuste melhor da componente muônica que hoje é obtida pelos detectores de superfície.  
\begin{figure}[!htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{chapters/cosmic_rays/images/amiga_array.png}
    \caption{ Disposição dos detectores utilizados no projeto AMIGA. Detectores de superfície distribuídos por uma rede triangular, com separação de 750 m, e cobrindo uma área de 23.5 km$^2$.}
    \label{fig:amiga_array}
\end{figure}



